{
    "question": "jika lakmus biru dicampur dengan alkohol maka sifat larutannya asam, basa, atau netral? dan jika lakmus merah dicampur dengan alkohol maka sifat larutannya asam, basa, atau netral?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "lakmus biru + alkohol = netral<br>lakmus merah + alkohol = basa<br>maaf ya kalau salah ini setahu saya",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Asam karena alkohol akan lakmus akan berubah menjadi merah. Alkohol masih saja asam namun hanya lakmus merah tidak berubah warna karena sifat asam di kertas lakmus adalah merah namun alkohol bersifat asam lemah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-temperatur-dan-tekanan-yang-sama-50-ml-gas-hidrogen-bereaks-224",
            "question": "Pada temperatur dan tekanan yang sama, 50 mL gas hidrogen bereaksi dengan 50 mL gas klorin menghasilkan gas hidrogen klorida. Tentukan gas hidrogen klorida yang terbentuk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "HCI maybe? Setau aku sih begitu :D<br>Kalo salah ya maaf<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bedanya-enzim-dengan-hormon-836",
            "question": "Apa bedanya enzim dengan hormon???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "enzim adalah substrat yang mempercepat dan mengubah senyawa A ke B, sedangkan kalau hormon adalah senyawa sangat penting, yang jika ini tidak ada maka tubuhnya tidak beres contohnya hormon hipofisis, jika ini tidak ada maka kita tidak akan bisa hidup<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hormon : -\u00a0dihasilkan di organ lain(tidak ditempat dia bekerja)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-disekresikan langsung ke pembuluh darah<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -dpat berupa polipeptida,asam\u00a0amino,senyawa protein<br><br>klo enzim : dihasilkan oleh tempat ia bekerja,tidak langsung ke pembuluh darah,dan hanya berupa senya protein\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-2-cara-pembuatan-eter-beserta-contohnya-177",
            "question": "Tulislah 2 cara pembuatan eter beserta contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) mereaksikan alkil halida dan senyawa alkoksida (sintesis<span>\u00a0Williamson), (b) mereaksikan alkil halida dan perak oksida, dan (c) dehidrasi\u00a0</span>alkohol<span>.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-atom-satu-dengan-yang-lainya-sama-walaupun-massa-nya-be-556",
            "question": "MENGAPA\u00a0ATOM SATU DENGAN YANG LAINYA SAMA WALAUPUN\u00a0MASSA NYA BERBEDA..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Inti atom terdiri atas proton yang bermuatan positif, dan neutron yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom Hidrogen-1, yang tidak memiliki neutron).<u><strong> Elektron-elektron pada sebuah (setiap )atom terikat pada inti atom oleh </strong></u><u><strong>gaya elektromagnetik</strong></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Atom<span>\u00a0adalah suatu satuan dasar\u00a0</span>materi<span>, yang terdiri atas\u00a0</span>inti atom<span>\u00a0serta awan\u00a0</span>elektron<span>\u00a0bermuatan negatif yang mengelilinginya. Inti atom terdiri atas\u00a0</span>proton<span>\u00a0yang bermuatan positif, dan\u00a0</span>neutron<span>\u00a0yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom\u00a0</span>Hidrogen-1<span>, yang tidak memiliki neutron). Elektron-elektron pada sebuah atom terikat pada inti atom oleh\u00a0</span>gaya elektromagnetik<span>. Sekumpulan atom demikian pula dapat berikatan satu sama lainnya, dan membentuk sebuah\u00a0</span>molekul<span>. Atom yang mengandung jumlah proton dan elektron yang sama bersifat netral, sedangkan yang mengandung jumlah proton dan elektron yang berbeda bersifat positif atau negatif dan disebut sebagai\u00a0</span>ion<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bijih-mineral-argentit-ag2s-mengandung-134-bb-massa-b-323",
            "question": "1.\u00a0Bijih mineral argentit (Ag\u2082S) mengandung 1,34% b/b. Massa bijih yang harus diolah agar diperoleh 1 g endapan perak murni Ag adalah.. gram.    a. 74,6\r\nb. 85,7\r\nc. 107,9\r\nd. 134,0\r\ne. 171,4\r\n\r\n2.Sebanyak 2,5 gram unsur Ca direaksikan dengan 0,5 gram oksigen untuk membentuk CaO. Massa CaO yang terbentuk adalah .... gram. (Ar :Ca = 40, O = 16)\r\na. 0,5\r\nb.\u00a00,75\r\nc. 1,25\r\nd. 1,75\r\ne. 2,5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertanyaan wuih keren dah :D<br>1.<br>pertama kita harus tahu rumus %massa-nya :)<br>%massa zat = (massa zat terlarut/total massa) x 100%<br>jika persen massa Ag dalam Ag2S adalah 1,34% dan massa Ag yang diinginkan (massa zat terlarut) adalah 1 gram, massa total?(tinggal masukan ke rumus saja )<br>1,34 % = (1/ massa total) x 100% (kita hilangkan % di kanan dan kiri)<br>1,34 = 1/ massa total x 100<br>1,34/100 = 1/ massa total<br>massa total = 74,62 (dalam pilihan gandanya 74,6)<br><br>2.<br>kita harus tahu perbandingan massa molekul relatif Ca dan O dalam CaO untuk mendapatkan angka perbandingan Ca dan O dalam CaO<br>Ca : O = 40 : 16 = 5 : 2<br>kemudian cari massa reaksi dengan membagi massa Ca dan O dengan angka perbandingan yang didapat tadi<br>Ca = 2,5/5 =\u00a0 0,5<br>O = 0,5/2 =\u00a0 0,25 <br>kemudian gunakan hasil bagi yang paling kecil yaitu 0,25 kemudian kita hitung massa Ca dan O yang bereaksi dengan mengalikan hasil bagi dengan angka perbandingannya :)<br>massa Ca yang bereaksi = 0,25 x 5 = 1,25 gram<br>massa O yang beraksi = 0,25 x 2 = 0,5 gram<br>massa CaO yang terbentuk = massa Ca yang bereaksi + massa O yang bereaksi = 1,25 + 0,5 = 1,75 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>berikan label jawaban terbaik jika berkenan :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-larutan-elektrolit-dapat-menghantarkan-arus-listrik-320",
            "question": "Bagaimana larutan elektrolit dapat menghantarkan arus listrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dalam larutan tersebut terdpt ion-ion yang terurai. . .apbla terurai secara sempurna mka lrutan itu elektrolit\n kuat dan jika trurai tdk sempurna maka lrutannya Elektrolit lemah. . . \n <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Larutan elektrolit dapat menghantarkan arus listrik karena zat elektrolit dalam larutanya terurai menjadi ion - ion bermuatan listrik dan ion tersebut selalu bergerak bebas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oksidasi-lanjut-dari-propanol-akan-menghasilkan-214",
            "question": "Oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan </span><span>aldehid</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-16-l-gas-so3-dipanaskan-dan-mengalami-dissosiasi-sehingg-435",
            "question": "Sebanyak 16 L gas SO3 dipanaskan dan mengalami dissosiasi sehingga terbentuk    \u00a0 30 %dari volum O2\r\n\u00a0( Udara 20% O2). Tentukan :\u00a0 a). \u03b1\u00a0\u00a0 b). Kc\u00a0\u00a0\r\n c). Kp pada 127oC",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "16 L SO3 terdisosiasi menjadi O2 sebanyak 30% dimana udara adalah 20% dari O2 tersebut. maka O2 (yang masih bercampur dg udara) yang terbentuk adalah<br>16 L X 30% = 4,8 L<br>O2 murni (tanpa udara) = 4,8 L - (4,8 x 20%) = 4,8 - 0,96 L = 3,84 L<br><br>dengan menjadikan Volume sebagai mol maka reaksinya<br><br>.........SO3 ----&gt;\u00a0 SO2\u00a0 +\u00a0 1/2 O2<br>M.......16L<br>R........7,68.......7,68..............3,84<br>S........8,32.......7,68...............3,84<br><br>maka<br>a derajat ionisasinya (hanya dimilki oleh zat yg memiliki mula2, yaitu SO3)<br>alpha = R/M = 7,68 /16 = 0,48 atau 48 %<br><br>b.<br>Kc = {(3,82)^1/2 x (7,68)}/ 8,32 = 1,8<br><br>c.<br>Kp = Kc(RT)^delta n<br>Kp = 1,8 (0,082 x 400)^0,5 = 10,3<br><br><br>itu pemahaman saya, jika jawaban saya terbaik mohon di tandai ya :)<br>semoga bermanfaat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-senyawa-belerangblerang-apabantu-yamksih-592",
            "question": "Rumus senyawa belerang/blerang . apa?bantu ya.mksih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "JAWBANNYA ... : FeS+2HC1aH2S+FeC12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "S(belerang) dengan nomor atom 16 massa atom 32<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yang-dapat-menyebabkan-lelehan-naoh-menghantarkan-arus-listri-710",
            "question": "Hal yang dapat menyebabkan lelehan NaOH menghantarkan arus listrik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NaOH termasuk elektrolit, terjadinya proses ionisasi, ada gelembung gas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}